[教畜系列］屯門小學安排教師內地派傳單 炒抗議教師 教局委校董進駐

屯門區資助小學興德學校被指行政和管理不善，包括安排教師在上課時段到深圳灣口岸派發傳單，教育局證實接獲多宗投訴，已經調查及嚴肅跟進。教育局證實校方未積極跟進學校的管治問題，已向法團校董會及校長陳章萍發出警告信，委任多四名校董進駐學校，並派員進校作財務稽核。

興德學校二月有教師在家長座談會集體抗議，指校長要求教師到內地派發傳單，其後兩名教師被即時解僱，《星島日報》引述消息稱，當局6月已向校方發信，指示暫緩即時解僱兩名教師，但校方未召開法團校董會會議跟進，便於四天後解僱兩人，未遵守當局依法發出的指示，屬「嚴重違規」。

當局亦發現她曾安排教師在上課時段，到深圳灣口岸派發傳單，影響學生正常學習，並揭發她曾批准多名已辦理註冊，但未正式入讀的學生長時間保留學位，有缺課個案更逾兩年，誤導了當局的資源計算。

教育局向傳媒時指，自今年2月起，局方一直與興德學校密切聯繫，亦就多宗投訴作出調查及嚴肅跟進，曾多次與校監及校董會面，詳細討論學校管治問題，但學校未有積極跟進，教育局已向學校法團校董會及校長發出警告，敦促學校盡快改善，並委任多位富學校行政及管理經驗的人士，加入興德學校法團校董會加強監察。教育局表示，將繼續密切監察及支援學校，並敦促學校盡快改善，保障學生福祉。

除退休校長雷其昌、教育局屯門區高級學校發展主任梁灼輝外。報道指出，教育局在上周再委任四名校董進駐學校，分別是圓玄學院社會服務部總監梁永義、禮賢會恩慈學校校長謝慶生、前港島民生書院副校長區錦燦、前教育局屯門區高級發展主任盧詠言。

做埋sales派傳單

真正教蓄

華人搞教育